美軍撤出讓路予土耳其出兵攻打庫爾德武裝 俄軍挺進敘填補美軍留下的真空

美軍撤出後，俄羅斯軍隊15日挺進敘利亞北部，在敘軍與土耳其軍之間巡邏，似在填補美軍撤軍後留下的真空：川普總統15日也宣布，副總統潘斯和國務卿龐培歐16日將急飛土國，面促厄多安總統停止攻擊敘利亞的庫德族民兵。

俄軍和敘軍合作，占據美軍據點，阻擋土耳其軍隊繼續肆虐庫德族。

一名講俄語的記者拍攝美軍據點時說，看看他們(美國人)布置基地的樣子，水箱、通信塔、帳棚，冰箱裡滿是可樂，「他們大概認為要在這裡待很久很久」。

美軍倉促撤離，安全都有問題，而敘利亞北部一片紊亂，讓國防部憂心不已。

川普的撤軍決策，不但促成俄國和敘利亞阿塞德政府更加緊密合作，讓俄國擴增對中東的影響力，同時打擊庫德族等美國友邦的信心。

土國進襲土庫德族，造成數萬平民逃離，幫美軍打伊斯蘭國(IS)的庫德族如同被「出賣」，恐怕會讓伊斯蘭國再起，也讓背後是俄國的阿薩德迅速擴增地盤。

俄國總統普亭是否讓俄軍久留，目前不得而知，不過，有機會「鑽進」美軍駐守多時的敘利亞北部地區，對俄國有兩大好處：一、讓俄國盟友阿塞德加速「收復」敘利亞領土，擴展「反美」勢力，二、普亭可趁機宣傳，俄國才是中東國家可靠的盟友。

俄國科學院歐洲研究所的中東問題專家書米林(Aleksandr Shumilin)說，目前的情況是，盤根錯節的結正被解開，「這對普亭來說，不啻天上掉下來的禮物」。

急著收拾善後的川普告訴白宮記者，副總統和國務卿「明天就出發」，敦促土耳其停火，否則美國將施加「你所能想像得到的最強力的制裁」。

潘斯辦公室說，潘斯17日將會見厄多安，力促土國停火，並開出「協商解決」的條件，協議未達成前，亦即土國不答應的話，川普立即祭出「懲罰力道的經濟制裁。」

潘斯指出，敘北目前的混亂局勢，已經嚴重破壞掃蕩伊斯蘭國恐怖集團的行動，危及平民與宗教少數族裔(基督徒等)，威脅到整個中東地區的安全。

一係佈局一係傻左

班庫爾德好慘

我覺得似痛肉計搞鳩火雞

所以要小心美國,

唔可以100%相信晒

保持一定警戒心

condom

美國想抽走兵力
點知土耳其咁撚狼死

五毛